<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Andrea Martinelli website</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Andrea Martinelli website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Un vista d&#39;insieme</title>
      <link>/blog/2020/covid_generale/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/covid_generale/</guid>
      <description>Attenzione
I dati sono aggiornati al 07/06/2020.
 Nel post di oggi abbiamo una serie di grafici dai post precedenti (ed alcuni leggermente diversi), che possono servire per riassumere l’andamento e la situazione attuale.
Per una questione di impaginazione il post si trova QUA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fate le vostre analisi</title>
      <link>/blog/2020/analisi_r/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/analisi_r/</guid>
      <description>Cosa si fa oggi Oggi impariamo (velocemente) ad importare i dati e a fare dei grafici con R. Gli esempi che prendiamo in considerazione sono i dati che vanno di più negli ultimi mesi, cioé i dati su COVID 19. In particolare, ci concentriamo sui dati che sono divulgati dalla protezione civile.
Attenzione
In alto a destra nei riquadri con il codice c’è un’icona, cliccando sull’icona si copia tutto il codice del riquadro, che può essere inserito in R per farlo girare1 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il modello epidemiologico SIRD</title>
      <link>/blog/2020/sird/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/sird/</guid>
      <description>Introduzione Ci sono una miriade di modelli epidemiologici per descrivere lo sviluppo di un virus in una popolazione, quello che consideriamo nel post è uno dei più semplici. Ricordiamo che possiamo studiare modelli estremamante complessi e che si adattano molto meglio al fenomeno, ma il problmea è che se non si hanno dati adeguati dal punto di vista statistico non sono particolarmente utili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vediamo l&#39;Europa </title>
      <link>/blog/2020/covid_eur/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/covid_eur/</guid>
      <description>Attenzione
I dati sono aggiornati al 07/06/2020. I commenti sono quelli originali.
 I dati Oggi cerchiamo di riassumere l’andamento del COVID a livello europeo e determinare quale è, anche solo indicativamente lo stato dell’Italia rispetto a quello degli altri paesi europei, rispetto alla pandemia.
I dati utilizzati oggi sono scaricabili dal sito del European Centre for Disease Prevention and Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un occhio alla situazione regionale</title>
      <link>/blog/2020/covid_reg/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/covid_reg/</guid>
      <description>Attenzione
I dati sono aggiornati al 07/06/2020. I commenti sono quelli originali.
  Il fine del post è solo di illustrare graficamente alcuni aspetti della pandemia in Italia, quindi niente previsioni e niente letture critiche per quanto riguarda l’operato di “chiunque”.
Ricordo anche che purtroppo i dati sono poco affidabili per tante e valide ragioni, quindi le conclusioni che si possono trarre sono da prendere con le pinze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un&#39;analisi esplorativa grafica dei dati sul covid-19</title>
      <link>/blog/2020/covid_naz/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/covid_naz/</guid>
      <description>Attenzione
I dati sono aggiornati al 07/06/2020. I commenti sono quelli originali.
Ho aggiornato aggiungendo due links alla fine del post.
  I dati che ho utilizzato si possono trovare sul sito del progetto della protezione civile su github, che sono qua
  L’ultimo aggiornamento dei dati è stato fatto il 07/06/2020
 Introduzione Questo post ha il solo obiettivo di rappresentare graficamente i dati che giornalmente diffonde la protezione civile sulla diffusione del coronavirus nel nostro paese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Symmetric distributions</title>
      <link>/blog/2020/symmetric-distributions/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2020/symmetric-distributions/</guid>
      <description>Quelli che seguono sono appunti disordinati sulle distribuzioni uniformi sul disco e la circonferenza. Queste sono l’ingrediente base per l’introduzione delle distribuzioni sferiche e, in seguito, \(\ell^p\)-simmetriche.
  Spero non ci siano errori, in caso contrario fatemelo sapere
 In this section we study the uniform distribution on the disc and on the circumference, in these cases many properties have a simple intuitive meaning. In the following section we will generalize these distribution to the \(d\)–dimensional case.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>